{"class":"法規","sn":"001","type":"single","question":"依銀行法規定，銀行對於無自用住宅者購買自用住宅之放款，最長期限不得超過多久？","options":[{"option":"十五年","answer":false},{"option":"二十年","answer":false},{"option":"三十年","answer":false},{"option":"無期限限制","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"002","type":"single","question":"依銀行法規定， 銀行負責人或職員，意圖為自己或第三人不法之利益，或損害銀行之利益，而為違背其職務之行為，致生損害於銀行之財產或其他利益者，有關其刑責，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"處十年以上有期徒刑","answer":true},{"option":"得併科新臺幣一千萬元以上二億元以下罰金","answer":false},{"option":"銀行負責人或職員二人以上共犯者，得加重其刑至二分之一","answer":false},{"option":"未遂犯亦應受處罰","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"003","type":"single","question":"依銀行法規定，原則上商業銀行辦理住宅建築及企業建築放款之總額，至多不得超過放款時所收存款總餘額及金融債券發售額之和之若干百分比？","options":[{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之二十五","answer":false},{"option":"百分之三十","answer":true},{"option":"百分之四十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"004","type":"single","question":"依金融控股公司法規定，持有一銀行、保險公司或證券商已發行有表決權股份總數或資本總額至少超過多少百分比時，即屬對該等金融機構有控制性持股？","options":[{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之二十五","answer":true},{"option":"百分之四十","answer":false},{"option":"百分之五十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"005","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行年度財務報表由會計師辦理查核簽證時，應委託會計師辦理內部控制制度之查核，並對銀行申報主管機關表報資料正確性、內部控制制度及法令遵循主管制度執行情形及下列何項政策之妥適性表示意見？","options":[{"option":"備抵呆帳提列","answer":true},{"option":"催收款項轉銷","answer":false},{"option":"逾期放款催收","answer":false},{"option":"大額授信審議","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"006","type":"single","question":"依「銀行稽核工作考核要點」規定，各金融機構對重大偶發事件，應於下列何期限內將詳細資料或後續處理情形函報主管機關？","options":[{"option":"一週內","answer":true},{"option":"三週內","answer":false},{"option":"一個月內","answer":false},{"option":"二個月內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"007","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，下列何者非屬金融控股公司與銀行業內部控制制度組成要素？","options":[{"option":"風險評估","answer":false},{"option":"監督作業","answer":false},{"option":"資訊與溝通","answer":false},{"option":"成本效益與績效","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"008","type":"single","question":"依「銀行業公司治理實務守則」規定，董事會應定期評估之事項，下列何者正確？","options":[{"option":"大額曝險管理制度","answer":false},{"option":"簽證會計師酬金標準","answer":false},{"option":"銀行櫃員訓練計畫","answer":false},{"option":"管理階層發展計畫","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"009","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，金融控股公司及銀行業之子公司，應向母公司呈報之內控相關報告，下列何者非屬之？","options":[{"option":"董（理）事會議紀錄","answer":false},{"option":"會計師查核報告","answer":false},{"option":"營業單位防搶演練報告","answer":true},{"option":"金融檢查機關檢查報告","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"010","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，有關銀行內部稽核單位之組織與權責，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應擬訂年度稽核計畫","answer":false},{"option":"覆核各單位之自行查核報告","answer":false},{"option":"應配置專任內部稽核人員","answer":false},{"option":"內部稽核報告應至少保存三年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"011","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，內部稽核單位應隸屬於下列何者？","options":[{"option":"董（理）事會","answer":true},{"option":"總經理","answer":false},{"option":"授審會","answer":false},{"option":"監察人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"012","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行業發生重大缺失或弊端時，下列何者有懲處建議權？","options":[{"option":"內部稽核單位","answer":true},{"option":"法務單位","answer":false},{"option":"分行經理","answer":false},{"option":"資訊單位","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"013","type":"single","question":"依「金融機構辦理出租保管箱業務安全維護工作應行注意事項」，金融機構保管箱處所之安全維護措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"保管箱室內應裝設能涵蓋整理室之錄影監視系統","answer":true},{"option":"應加裝可偵知異物侵入之自動報警警報系統","answer":false},{"option":"營業時間外裝置定時密碼鎖","answer":false},{"option":"落實行舍安全檢查工作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"014","type":"single","question":"下列何者不是「金融機構辦理電子銀行業務安全控管作業基準」中所定義之交易傳輸途徑？","options":[{"option":"金融機構專屬網路","answer":false},{"option":"網際網路","answer":false},{"option":"加值網路","answer":false},{"option":"電話線路","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"015","type":"single","question":"依「金融機構辦理電子銀行業務安全控管作業基準」規定，有關網際網路之低風險性交易金額之限制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"每戶每筆不超過五萬元","answer":false},{"option":"每戶每天累計不超過十萬元","answer":false},{"option":"每戶每月累計不超過二十萬元","answer":false},{"option":"每戶每半年累計不超過三十萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"016","type":"single","question":"依「金融機構安全維護管理辦法」規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金庫室鑰匙、密碼應指定二人以上分別控管","answer":false},{"option":"應指定高階主管一人為安全維護督導小組召集人","answer":false},{"option":"安全維護作業規範應提董事會通過並報經主管機關核准後實施","answer":true},{"option":"營業處所應裝置自動報案及警報系統，並指定專人負責操作、監控","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"017","type":"single","question":"有關金融機構得委外之作業事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"鑑價作業","answer":false},{"option":"自動櫃員機裝補鈔作業","answer":false},{"option":"授信審核之准駁","answer":true},{"option":"代客開票作業，包括支票、匯票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"018","type":"single","question":"依「金融同業間遭歹徒詐騙案件通報要點」規定，非金融聯合徵信中心會員之金融機構，對詐騙案件應立即以下列何種方式向金融聯合徵信中心通報？","options":[{"option":"電報","answer":false},{"option":"快遞","answer":false},{"option":"掛號信函","answer":false},{"option":"傳真","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"019","type":"single","question":"依「信用卡業務機構管理辦法」規定，發卡機構辦理逾期帳款之備抵呆帳提列及轉銷，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"當月應繳最低付款金額超過指定繳款期限六個月，應將全部墊款轉銷為呆帳","answer":false},{"option":"當月應繳最低付款金額超過指定繳款期限三個月至六個月，應提列百分之十之備抵呆帳","answer":false},{"option":"逾期帳款之轉銷應按董（理）事會授權額度標準，由有權人員核准轉銷","answer":true},{"option":"逾期帳款之轉銷，由有權人員核准轉銷後並彙報授信審議委員會備查","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"020","type":"single","question":"金融機構辦理信用卡業務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"受委託機構每筆帳單代收金額上限為新臺幣貳萬元","answer":false},{"option":"發卡機構對爭議款項應於受理後一個月內回覆持卡人處理狀況或進度","answer":true},{"option":"收單機構向發卡機構收取特約商店沒收卡片之處理費統一訂定收取新臺幣1,000元","answer":false},{"option":"發卡機構對已持有超過三家以上發卡機構卡片之申請人核發卡片應審慎評估","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"021","type":"single","question":"依主管機關規定，信用卡有保證人者，發卡機構提高信用卡持卡人信用額度時，應審慎處理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"由持卡人申請提高額度，須事先電洽保證人同意","answer":true},{"option":"發卡機構於提高持卡人信用額度時，須經保證人書面同意","answer":false},{"option":"由持卡人申請提高額度，應經保證人書面同意","answer":false},{"option":"應事先通知信用卡保證人，並獲保證人書面同意","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"022","type":"single","question":"下列何者不是信用卡發卡機構之業務？","options":[{"option":"徵信","answer":false},{"option":"客戶服務","answer":false},{"option":"風險管理","answer":false},{"option":"接受特約商店請款","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"023","type":"single","question":"依中華民國銀行公會會員徵信準則規定，辦理中小企業中長期授信，其總授信在新臺幣六百萬元金額以下，應增加辦理之徵信項目，下列何者正確？","options":[{"option":"行業展望","answer":true},{"option":"財務狀況","answer":false},{"option":"產業概況","answer":false},{"option":"償還能力分析","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"024","type":"single","question":"辦理無追索權應收帳款承購業務，其授信對象為下列何者？","options":[{"option":"應收帳款讓與者","answer":false},{"option":"應收帳款還款者","answer":true},{"option":"出口商","answer":false},{"option":"分期付款銷售業者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"025","type":"single","question":"依「外匯收支或交易申報辦法」規定，有關非居住民得於填妥「外匯收支或交易申報書」後，逕行辦理新臺幣結匯之每筆結購或結售金額規定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"未超過10萬美元之匯款","answer":true},{"option":"未超過15萬美元之匯款","answer":false},{"option":"未超過20萬美元之匯款","answer":false},{"option":"未超過100萬美元之匯款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"026","type":"single","question":"依主管機關規定，商業銀行投資於無信用評等或信用評等未達主管機關認可之信用評等機構評等達一定等級以上之短期票券（不含國庫券及可轉讓銀行定期存單）、金融債券、公司債、受益證券及資產基礎證券之原始取得成本總餘額，至多不得超過該銀行核算基數之多少百分比？","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"5%","answer":false},{"option":"7%","answer":false},{"option":"10%","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"027","type":"single","question":"依主管機關規定，商業銀行投資於每一公司之股票、新股權利證書及債券換股權利證書之股份總額，至多不得超過該公司已發行股份總數之多少？","options":[{"option":"3%","answer":false},{"option":"5%","answer":true},{"option":"7%","answer":false},{"option":"10%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"028","type":"single","question":"依票券金融管理法規定，下列何者係屬票券商不得簽證、承銷、經紀或買賣之短期票券？","options":[{"option":"國庫券","answer":false},{"option":"基於商品交易而產生，且經受款人背書之本票","answer":false},{"option":"未經金融機構保證發行之融資性商業本票","answer":true},{"option":"基於勞務提供而產生，且經受款人背書之匯票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"029","type":"single","question":"依國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂內部控制制度評估原則之規定，下列何者非屬董事會之職責？","options":[{"option":"核准並評估整體營運策略及重要政策","answer":false},{"option":"核定銀行組織架構","answer":false},{"option":"督導高階管理階層監控所訂內部控制制度之有效運作","answer":false},{"option":"研訂作業程序以辨識、衡量、監視及控管風險","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"030","type":"single","question":"依國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂內部控制制度評估原則之規定，有效的內部控制制度必須有適當的分工牽制，下列何者正確？","options":[{"option":"對可能發生利益衝突的地方不須辨識亦無須監控","answer":false},{"option":"高階主管無須覆核員工辦理超逾權限業務","answer":false},{"option":"不指派員工擔任有利益衝突或互為牽制之工作","answer":true},{"option":"應指派員工擔任互為牽制之工作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"031","type":"single","question":"依國際清算銀行巴塞爾監理委員會所訂內部控制制度評估原則之規定，下列何者應提昇全體員工高尚廉潔之道德水準，讓全體員工瞭解自己在內部控制作業程序中所擔負的任務，並善盡其責？","options":[{"option":"稽核委員會","answer":false},{"option":"董事會與高階管理階層","answer":true},{"option":"監理機關","answer":false},{"option":"外部董事","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"032","type":"single","question":"為避免類似美國世貿大樓遭國際恐怖組織攻擊，導致本國銀行海外分行行舍全毀事件，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"電腦系統毋需異地備援","answer":false},{"option":"對重要系統及資料應有備援措施","answer":true},{"option":"海外分行重要資料應以其原行舍為備援場所","answer":false},{"option":"各銀行海外分行辦公行舍設置地點應儘量集中","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"033","type":"single","question":"為加強本國銀行總行對其海外分行之監督管理，以落實其海外分行內部控制制度之執行，應確實辦理檢討改善之事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"切實檢討現行國內分行各項業務之作業政策及流程是否符合內部牽制原則","answer":true},{"option":"慎選海外分行主管，並落實職務輪調及強迫休假制度","answer":false},{"option":"對有不適任之主管應立即處理","answer":false},{"option":"確實建立海外分行與總行之通報系統，以確保內部控制有效運作","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"034","type":"single","question":"為落實金融機構內部控制制度、強化內部稽核功能，以有效杜絕金融弊端，各金融機構應納入訓練課程之項目，下列何者錯誤？","options":[{"option":"內部控制相關規定","answer":false},{"option":"金融舞弊案例分析","answer":false},{"option":"董事會議事規則","answer":true},{"option":"各項業務操作方式","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"035","type":"single","question":"金融機構辦理保管業務及有價證券買賣交易，有關實體公債轉換作業之內部控制措施，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"核對債券之真偽","answer":false},{"option":"核對有無掛失止付紀錄","answer":false},{"option":"核對有無協尋紀錄","answer":false},{"option":"應無條件受理轉換","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"036","type":"single","question":"有關金融機構受理開戶，雙重身分證明文件之查核，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"僅個人戶才須查核","answer":false},{"option":"第二身分證明文件可提供影本供查核","answer":false},{"option":"機關學校團體，可免第二身分證明文件","answer":false},{"option":"個人戶及非個人戶均須查核","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"037","type":"single","question":"依主管機關規定，為健全金融機構票券業務之經營，防範可能發生之內部人員舞弊，下列何者非屬需檢討之作業流程及相關內部控制？","options":[{"option":"庫存票券與空白單據之控管","answer":false},{"option":"票券業務作業流程","answer":false},{"option":"電腦安全控管設計","answer":false},{"option":"放款覆審作業流程","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"038","type":"single","question":"為確保交易安全，有關銀行買入商業本票時應注意之事項，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應確實核對認證商業本票保證章","answer":false},{"option":"對於交易對手與交易內容應確實確認","answer":false},{"option":"商業本票到期時，應依正常程序交由他人向票載付款行庫提示兌償","answer":true},{"option":"對購入同一金融機構保證或承兌之有價證券，應訂定最高額度控管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"039","type":"single","question":"金融機構辦理下列何項業務，應特別注意防範行員勾結不法集團，以偽造所得扣繳憑單等財力資料詐騙冒貸？","options":[{"option":"企業週轉金貸款","answer":false},{"option":"消費性放款","answer":true},{"option":"票據承兌業務","answer":false},{"option":"貼現","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"040","type":"single","question":"有關金融機構設置自動櫃員機之安全維護管理，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"設置於營業廳外之自動化服務機器，毋需辦理投保事宜","answer":false},{"option":"對自動櫃員機錄影監視系統，應不定期由輪值出勤之行員觀看","answer":false},{"option":"設置於營業廳外之自動化服務機器應注意假日期間備提現鈔數量","answer":true},{"option":"金融機構如委託保全公司巡查行內外自動櫃員機使用情形，可將假日及非營業時間排除在外","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"041","type":"single","question":"金融機構對運鈔路線或時間應注意事項，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"運鈔路線或時間儘量固定，以利警察機關配合注意運送途中之安全","answer":false},{"option":"運鈔路線與時間不須保密","answer":false},{"option":"運鈔路線與時間應經常改變","answer":true},{"option":"於結帳後一次運送，且採最短路線運送","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"042","type":"single","question":"銀行作業委託他人處理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"受委託機構執行業務不得以銀行名義為之","answer":false},{"option":"受委託機構人員不得自稱為銀行人員","answer":false},{"option":"受委託機構營業處所不得張掛銀行名義之招牌","answer":false},{"option":"受委託機構得張掛銀行名義之招牌","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"043","type":"single","question":"銀行擬轉讓不良債權與資產管理公司，依主管機關規定，下列何者非屬資產管理公司應符合之條件？","options":[{"option":"對債權資料應有嚴密的保護措施","answer":false},{"option":"信評公司評等應達一定等級以上","answer":true},{"option":"對債權資料不得有不當利用之行為","answer":false},{"option":"必須確保接觸資料者不會外洩債權資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"044","type":"single","question":"警察機關因偵辦刑事案件需要，註明案由，向金融機構查詢有關客戶之存放款資料，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"金融機構應拒絕受理，以確保客戶資料之保密","answer":false},{"option":"須報主管機關核准，並正式備文，金融機構才可受理","answer":false},{"option":"原則上須經由警察局局長（副局長）或警察總隊總隊長（副總隊長）判行","answer":true},{"option":"僅須警察分局分局長來電，警察機關毋須正式備文，金融機構即可受理，以爭取時效","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"045","type":"single","question":"銀行如發現客戶有以偽造身分證於聯行辦理第二存款帳戶時，應如何處理？","options":[{"option":"通報主管機關","answer":false},{"option":"通報銀行公會","answer":false},{"option":"通報金融檢查機構","answer":false},{"option":"立即報警處理，並通報財團法人金融聯合徵信中心轉知各金融機構注意","answer":true}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"046","type":"single","question":"有關金融機構連接網際網路電腦系統之資訊通訊安全，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"系統預設密碼無需變更","answer":false},{"option":"內部網路與網際網路無需區隔","answer":false},{"option":"機密性資料不可於網站及網際網路平台上存放","answer":true},{"option":"對已公布之電腦系統修補程式(Patch)無需立即安裝","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"047","type":"single","question":"有關信用卡預借現金之功能，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"投資之用途","answer":true},{"option":"救急之用途","answer":false},{"option":"提現消費之用途","answer":false},{"option":"操作自動櫃員機即可完成交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"048","type":"single","question":"依銀行法第33條第2項之授信限額規定，銀行對利害關係人為擔保授信，其中對同一法人之擔保授信總餘額，不得超過各該銀行淨值百分之多少？","options":[{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之五","answer":false},{"option":"百分之十","answer":true},{"option":"百分之二十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"049","type":"single","question":"依「金融機構出售不良債權應注意事項」規定，金融機構標售不良債權之公告，須刊登於所屬業別之公會網站，自公告日起至領取標售資料截止日，至少須為幾個工作日？","options":[{"option":"5","answer":false},{"option":"6","answer":false},{"option":"7","answer":true},{"option":"8","answer":false}],"remark":""}
{"class":"法規","sn":"050","type":"single","question":"依「信託業營運範圍受益權轉讓限制風險揭露及行銷訂約管理辦法」規定，所稱外國有價證券，下列何者非屬之？","options":[{"option":"外國認股權證","answer":false},{"option":"外國存託憑證","answer":false},{"option":"外國遠期契約","answer":true},{"option":"外國指數股票型基金","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"001","type":"single","question":"有關銀行業之風險評估原則，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應依業務規模及各項風險狀況監控資本適足性","answer":false},{"option":"應建立衡量及監控流動性部位之管理機制","answer":false},{"option":"應建立負債分類之評估，覈實提列備抵損失","answer":true},{"option":"應建立資訊安全防護機制及緊急應變計劃","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"002","type":"single","question":"下列何者非屬影響內部控制中控制環境之因素？","options":[{"option":"管理者監控和考核所用的控制方法","answer":false},{"option":"企業組織結構","answer":false},{"option":"業務型態","answer":true},{"option":"人事工作方針及其執行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"003","type":"single","question":"依COSO報告之八個構成要素於金融機構之運用，「權力及責任之授派－權責劃分」屬於下列何者之影響因素？","options":[{"option":"風險評估","answer":false},{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"會計控制","answer":false},{"option":"事件辨識","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"004","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行內部稽核單位對國內營業、財務、資產保管及資訊單位每年至少應辦理幾次查核？","options":[{"option":"一次一般查核、一次專案查核","answer":true},{"option":"兩次一般查核、一次專案查核","answer":false},{"option":"兩次專案查核、一次一般查核","answer":false},{"option":"兩次一般查核、兩次專案查核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者非屬銀行總機構法令遵循主管之職責？","options":[{"option":"定期向總稽核報告","answer":true},{"option":"審核銀行新種業務之合法性","answer":false},{"option":"建立相關金融法令規章資訊系統","answer":false},{"option":"統籌全行法令遵循計劃之擬定及推動","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"006","type":"single","question":"下列何種情況營業單位得免辦理專案自行查核乙次？","options":[{"option":"金融檢查機關辦理專案業務檢查之月份","answer":false},{"option":"稽核單位辦理專案業務內部稽核之月份","answer":false},{"option":"辦理法令遵循事項自行評估之月份","answer":true},{"option":"會計師辦理查核之月份","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"007","type":"single","question":"內部自行查核發現缺失事項應如何處理？","options":[{"option":"請自行查核人員不要填寫","answer":false},{"option":"呈報單位主管即可，不要函報稽核單位","answer":false},{"option":"應即發函營業單位，限期於規定時間內改善函復","answer":true},{"option":"呈報稽核單位存查即可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"008","type":"single","question":"有關內部自行查核之目的，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"可及早發現業務經營上之缺失","answer":false},{"option":"可加強內部牽制，產生嚇阻舞弊之作用","answer":false},{"option":"可作為稽核單位擬定稽核計畫之重要參考依據","answer":false},{"option":"可替代內部稽核","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"009","type":"single","question":"銀行收到次日入帳之待交換票據，應以下列何種會計科目入帳？","options":[{"option":"借「待交換票據」貸「其他應收款」","answer":false},{"option":"借「待交換票據」貸「其他應付款」","answer":true},{"option":"借「其他應收款」貸「待交換票據」","answer":false},{"option":"借「其他應付款」貸「待交換票據」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"010","type":"single","question":"下列何者非屬空白單據？","options":[{"option":"空白存款憑條","answer":true},{"option":"空白信用卡","answer":false},{"option":"空白存摺","answer":false},{"option":"空白支票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"011","type":"single","question":"下列何者非屬出納業務之範圍？","options":[{"option":"傳票之保管","answer":true},{"option":"各種有價證券之保管","answer":false},{"option":"幣券及破損券之兌換","answer":false},{"option":"辦理現金及票據之收付及保管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"012","type":"single","question":"有關金融機構辦理有價證券保管業務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"有價證券送法院提存，不須列帳","answer":true},{"option":"有價證券應經相關人員密封後入庫保管","answer":false},{"option":"有價證券之本金、息票到期應兌領入帳","answer":false},{"option":"有價證券應經常作不定期盤點，並作成紀錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"013","type":"single","question":"銀行託收票據如於遞送途中遺失，除立即掛失止付外，應即通知下列何者？","options":[{"option":"發票人","answer":false},{"option":"委託人","answer":true},{"option":"背書人","answer":false},{"option":"保證人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"014","type":"single","question":"有關銀行出納作業，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"外幣庫存現金毋須計入保險金額","answer":false},{"option":"營業時間終了時，櫃員現金箱應放置於金庫內","answer":true},{"option":"代客戶保管之存摺，應放入櫃員現金箱","answer":false},{"option":"主管不應於營業時間中抽查櫃員現金，以免影響作業","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"015","type":"single","question":"金融機構支票存款戶因拒絕往來以外原因終止往來後，若再有票據提示，應以何種理由辦理退票？","options":[{"option":"僅「存款不足」","answer":false},{"option":"僅「終止契約結清戶」","answer":false},{"option":"僅「終止擔當付款契約」","answer":false},{"option":"存款不足及終止契約結清戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"016","type":"single","question":"下列何者為辦理支票存款開戶之缺失？","options":[{"option":"即時上網查詢開戶人之身分證領、補、換發記錄","answer":false},{"option":"行號開戶時實地查證，且查證日期在開戶日期之前","answer":false},{"option":"開戶申請書簽立日期在核准日期之後","answer":true},{"option":"個人名義申請開戶要求採用兩人印鑑者，將兩人同列為戶名","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"017","type":"single","question":"有關票據掛失止付，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"止付通知人應於申請後五個營業日內，提出已為聲請公示催告之證明始為有效","answer":true},{"option":"掛失未屆發票日之支票，申請掛失當日毋須提存止付票款","answer":false},{"option":"申請人通知止付時雖未檢附公示催告文件，如該止付支票已屆發票日，仍應即辦理提存止付票款","answer":false},{"option":"止付通知人撤銷止付通知時，應填載「撤銷票據掛失止付申請書」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"018","type":"single","question":"銀行辦理支存戶存款不足退票後之「清償贖回」註記，須於受理後幾個營業日內將相關資料核轉票據交換所？","options":[{"option":"二","answer":true},{"option":"三","answer":false},{"option":"五","answer":false},{"option":"七","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"019","type":"single","question":"銀行給付在臺大陸地區人民利息時，如於一課稅年度內在臺灣地區居留、停留合計滿183天者，應按給付總額扣繳利息所得稅款之扣繳稅率為多少？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":true},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"020","type":"single","question":"對存款餘額證明之核發，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"不得以提現為名轉帳為實之方式辦理","answer":false},{"option":"定期存款如有設定質權應於證明書上加註","answer":false},{"option":"活期性存款可以申請當日餘額並當場核發","answer":true},{"option":"被扣押存款應予註明","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"021","type":"single","question":"有關存款開戶作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應向票據交換所網站查詢身分證是否遺失","answer":true},{"option":"應實施雙重身分證明文件查核","answer":false},{"option":"開設第二帳戶應向第一開戶營業單位照會","answer":false},{"option":"本國公司之分公司開戶，須出具總公司授權書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"022","type":"single","question":"銀行代為扣繳中華民國境內居住之個人存戶之利息所得稅款，應於何時將稅款解繳國庫？","options":[{"option":"代扣日次月五日前","answer":false},{"option":"代扣日次月十日前","answer":true},{"option":"代扣日起算十日內","answer":false},{"option":"代扣日起算一個月內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"023","type":"single","question":"銀行受理未成年人存款，其一次存入金額或一課稅年度內累計存入總金額達新臺幣多少元者，應將其資料通報當地國稅局？","options":[{"option":"一百二十萬元","answer":false},{"option":"二百萬元","answer":false},{"option":"二百二十萬元","answer":false},{"option":"四百萬元","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"024","type":"single","question":"銀行辦理存款開戶，依規定其錄影機錄攝之影像檔至少須保存幾個月？","options":[{"option":"一","answer":false},{"option":"二","answer":false},{"option":"三","answer":false},{"option":"六","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"025","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」規範，下列何者屬直接授信？","options":[{"option":"保證","answer":false},{"option":"承兌","answer":false},{"option":"透支","answer":true},{"option":"開發國內外信用狀","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"026","type":"single","question":"若發現債務人提供土地設定抵押權予銀行後，復於該土地上准許他人建造房屋時，債權人銀行可採取下列何種法律程序，禁止該他人繼續施工，以保障其權益？","options":[{"option":"假扣押","answer":false},{"option":"假處分","answer":true},{"option":"假執行","answer":false},{"option":"假起訴","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"027","type":"single","question":"查核強制執行案件，若發現下列何種情形，應提列為缺失項目？","options":[{"option":"先對連帶保證人查調財產，再對主債務人查調財產","answer":false},{"option":"法院所訂之不動產拍賣底價較市價偏高，催收人員具狀聲請調低價格","answer":false},{"option":"收到法院之分配表時，發現分配之債權金額有誤，於指定分配期日當天到院聲明異議","answer":true},{"option":"收到法院之分配表時，發現分配之債權金額有誤，於指定分配期日前五天，具狀聲明異議","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"028","type":"single","question":"依強制執行法之規定，執行名義之種類不包括下列何者？","options":[{"option":"確定之終局判決","answer":false},{"option":"假扣押、假處分、假執行之裁判","answer":false},{"option":"和解或調解","answer":false},{"option":"買賣契約","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"029","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非屬消費者貸款？","options":[{"option":"房屋修繕貸款","answer":false},{"option":"一般營運週轉金貸款","answer":true},{"option":"汽車貸款","answer":false},{"option":"個人小額信用貸款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"030","type":"single","question":"下列何者非屬強制執行之程序？","options":[{"option":"聲請假扣押裁定","answer":true},{"option":"變賣","answer":false},{"option":"拍賣","answer":false},{"option":"強制管理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"031","type":"single","question":"一般借款契約所載本金之請求權，自到期日之翌日起算至遲多久期間不行使，因時效期間之經過而消滅？","options":[{"option":"二年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"十年","answer":false},{"option":"十五年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"032","type":"single","question":"銀行辦理股票質押授信應注意事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應加強評估授信風險，並訂定風險承擔限額","answer":false},{"option":"應向金融聯合徵信中心或其他單位查詢該標的股票設質比率情形","answer":false},{"option":"不得受理公司組織之企業以其關係企業發行之股票辦理質押授信","answer":true},{"option":"受理股票發行公司授信申請案件時，應參酌該公司股票質押情形，一併進行評估","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"033","type":"single","question":"銀行就借款人因國內外商品交易或勞務提供所取得之債權先予墊付，俟借款人收回該項債權時償還墊款之融通方式，係指下列何者？","options":[{"option":"透支","answer":false},{"option":"貼現","answer":false},{"option":"一般營運週轉金貸款","answer":false},{"option":"墊付國內外應收款項","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"034","type":"single","question":"依銀行法規定，銀行辦理擔保授信不得以下列何者為擔保？","options":[{"option":"不動產抵押權","answer":false},{"option":"動產抵押權","answer":false},{"option":"動產或權利質權","answer":false},{"option":"支票","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"035","type":"single","question":"依照「銀行公會會員授信準則」相關規定，有關銀行辦理授信作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"簽訂借貸契約後，應將契約乙份交付客戶收執","answer":false},{"option":"授信業務之相關費用，應於書面中明定收費方式，並按月隨利息收取","answer":true},{"option":"對授信案件審核之作業程序，應製作流程圖，標示於營業場所","answer":false},{"option":"除法令另有規定外，未經辦理徵信者，不應核貸授信","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"036","type":"single","question":"銀行對企業辦理之「週轉金貸款」，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"一般營運週轉金貸款，必須明瞭借款人之產銷近況、賒銷金額，賒欠之買方暨其信用情況等","answer":false},{"option":"辦理貼現，必須明瞭借款人業務性質、產銷程序與業務財務近況","answer":false},{"option":"辦理透支，必須明瞭借款人業務及財務近況、銀行往來情形、財務管理能力等","answer":true},{"option":"辦理出口押匯，必須明瞭借款人業務性質、業務及財務近況、進貨或存貨之內容，以判斷其能否備款贖單","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"037","type":"single","question":"年滿二十歲領有國民身分證或外僑居留證之個人，每年自由結匯額度為多少美元或等值外幣？","options":[{"option":"五百萬美元","answer":true},{"option":"七百萬美元","answer":false},{"option":"一千萬美元","answer":false},{"option":"三千萬美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"038","type":"single","question":"有關銀行辦理新臺幣與外幣間遠期外匯買賣，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"公司與個人均得辦理","answer":false},{"option":"須評估客戶訂約金額及營業狀況等","answer":false},{"option":"應於訂約後交割前徵提相關證明文件","answer":true},{"option":"不得以客戶所填切結書作為遲延付款交易之證明文件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"039","type":"single","question":"外匯指定銀行之新臺幣與外幣間交易總部位限額中，無本金交割新臺幣遠期外匯及新臺幣匯率選擇權二者合計之部位限額，至多不得逾總部位限額之多少？","options":[{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"三分之一","answer":false},{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"五分之一","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"040","type":"single","question":"指定銀行辦理進口業務，對於客戶不再進口或逾信用狀有效期限之未用餘額，其開狀保證金應如何處理？","options":[{"option":"予以沒入轉入雜項收入","answer":false},{"option":"予以沒入解繳國庫","answer":false},{"option":"通知進口商辦理退匯手續","answer":true},{"option":"轉為兌換損益","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"041","type":"single","question":"進口廠商應清償多少墊款，銀行始得同意辦理即期信用狀擔保提貨？","options":[{"option":"二分之一","answer":false},{"option":"三分之一","answer":false},{"option":"四分之一","answer":false},{"option":"全部","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"042","type":"single","question":"有關銀行對企業投資之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"投資非金融相關事業，銀行之負責人或職員可擔任該被投資事業之經理人","answer":true},{"option":"投資繳款通知書須經有權人員核定後辦理撥款","answer":false},{"option":"長期投資有價證券買賣後應立即記帳","answer":false},{"option":"長期投資有價證券之買賣、保管及帳務處理應由不同人員擔任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"043","type":"single","question":"下列何者為金融控股公司短期資金不得投資之項目？","options":[{"option":"存款","answer":false},{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"政府債券","answer":false},{"option":"可轉換公司債","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"044","type":"single","question":"銀行保管自行買入之有價證券，下列各項措施何者有缺失？","options":[{"option":"辦妥投保事項以轉嫁風險","answer":false},{"option":"保管中有價證券之息票暫停兌領","answer":true},{"option":"有價證券實物與保管中有價證券明細表相符","answer":false},{"option":"有價證券實物與投資有價證券明細帳相符","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"045","type":"single","question":"商業銀行依金融資產證券化條例或不動產證券化條例規定擔任創始機構（委託人）、受託機構或特殊目的公司股東者之限制，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"擔任受託機構者，不得投資其發行之受益證券","answer":false},{"option":"擔任創始機構（委託人）者，不得投資以其不動產為基礎所發行之受益證券","answer":false},{"option":"擔任創始機構（委託人）者，不得投資以其金融資產為基礎所發行之受益證券","answer":false},{"option":"擔任特殊目的公司股東者，得投資其設立之特殊目的公司所發行之資產基礎證券","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"046","type":"single","question":"非貨幣市場共同信託基金投資於貨幣市場標的之總額，不得逾其募集發行額度之多少百分比？","options":[{"option":"百分之十","answer":false},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之三十","answer":true},{"option":"百分之四十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"047","type":"single","question":"信託業受託持有「每一員工福利儲蓄（或持股）信託」分別所投資股票合計數達該企業已發行股數至少多少百分比以上時，即應申報主管機關備查？","options":[{"option":"百分之三","answer":false},{"option":"百分之五","answer":true},{"option":"百分之七","answer":false},{"option":"百分之十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"048","type":"single","question":"員工申請退出企業員工持股信託生效後，其信託權益應以下列何種方式返還？","options":[{"option":"等待適當時機出售再還款","answer":false},{"option":"僅能以股票劃撥轉入其帳戶","answer":false},{"option":"僅能折換現金存入其存款帳戶","answer":false},{"option":"得選擇股票劃撥轉入或折換現金存入其存款帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"049","type":"single","question":"有關信託業執行信託業務之相關人員，應遵守之事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應盡善良管理人注意義務","answer":false},{"option":"信託財產分別管理義務","answer":false},{"option":"應盡忠實義務","answer":false},{"option":"信託契約得為保本或保息之約定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"050","type":"single","question":"信託業辦理特定金錢信託，有關廣告及宣傳之規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"所提供相關商品之說明書等資料，僅得於特定營業櫃檯提供","answer":false},{"option":"不得主動洽詢媒體公開宣導或刊登該特定商品之相關內容，或舉辦說明會、發布新聞稿","answer":false},{"option":"不得主動提供或寄發該特定商品說明書予特定金錢信託客戶","answer":true},{"option":"不得於國內有公開募集行為","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"051","type":"single","question":"為落實商品適合度政策，應就「個人類型」客戶審認之事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"投資目標及期間","answer":false},{"option":"風險承受度","answer":false},{"option":"對商品之知識及經驗","answer":false},{"option":"商品之保本程度","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"052","type":"single","question":"依「證券投資顧問事業從業人員行為準則」之自律規範，有關業務經營原則乃屬負責人、業務人員及所有受僱人員所應秉持之原則，不包括下列何者？","options":[{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"利潤原則","answer":true},{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"053","type":"single","question":"銀行辦理財富管理業務時，在考慮客戶某項商品轉換交易之應注意事項，下列何因素不需納入？","options":[{"option":"客戶有無因此就原商品之結清遭到處罰","answer":false},{"option":"新商品之佣金手續費收入","answer":true},{"option":"客戶有無因此負擔交易成本，卻無實質利益之獲得","answer":false},{"option":"新商品是否適合該客戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"054","type":"single","question":"有關國外財富管理部門對於其從業人員帳戶之投資期間及頻率之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"任何有價證券部位至少應握有七天，除非該部位遭受5%以上之損失","answer":true},{"option":"任何有價證券之遠期部位至少持有七日以上才得平倉","answer":false},{"option":"每一帳戶在一曆月中交易次數不得超過二十次","answer":false},{"option":"同時進行一買一賣之遠期交易及展期交易均各算一次交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"055","type":"single","question":"銀行辦理財富管理業務，有關產品適合度政策所應包括之內容，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應建立監控機制","answer":false},{"option":"產品風險等級之分類","answer":false},{"option":"不應該有例外交易","answer":true},{"option":"客戶風險等級之分類","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"056","type":"single","question":"證券商接受客戶委託買賣股票，下列何者須預先收足款券？","options":[{"option":"一般交易","answer":false},{"option":"信用交易","answer":false},{"option":"零股交易","answer":false},{"option":"變更交易方法之股票交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"057","type":"single","question":"依我國「票券金融管理法」規定，票券金融業務係就短期票券辦理下列哪些業務？","options":[{"option":"簽證、自營、承銷及經紀","answer":true},{"option":"基金、代操、自營及經紀","answer":false},{"option":"簽證、自營、承兌及保證","answer":false},{"option":"代理、居間、保證及匯兌","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"058","type":"single","question":"下列何者係為工商企業基於商品交易或勞務提供而簽發之匯票，並委託銀行為付款人經銀行承兌者？","options":[{"option":"融資性商業本票","answer":false},{"option":"交易性保證匯票","answer":false},{"option":"銀行承兌匯票","answer":true},{"option":"交易性商業本票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"059","type":"single","question":"票券商於賣出短期票券時，與客戶約定買回時間及價格之交易係為下列何者？","options":[{"option":"附賣回交易","answer":false},{"option":"附買回交易","answer":true},{"option":"票券選擇權買權交易","answer":false},{"option":"票券選擇權賣權交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"060","type":"single","question":"稽核人員對於消費金融業務之查核，可利用之輔助工具，下列何者較不具相關性？","options":[{"option":"定期存款明細表","answer":true},{"option":"逾期放款明細表","answer":false},{"option":"動產設定未回報表","answer":false},{"option":"信用相關之管理資訊系統","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"061","type":"single","question":"有效的消費金融業務商品銷售管理策略，不包含下列何者？","options":[{"option":"銷售訓練","answer":false},{"option":"激勵措施","answer":false},{"option":"懲處措施","answer":true},{"option":"後勤支援系統","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"062","type":"single","question":"有關消費金融商品行銷人員之銷售訓練，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"認識產品與市場特性","answer":false},{"option":"傳授適當之銷售技巧","answer":false},{"option":"瞭解獲得「例外」核准之訣竅","answer":true},{"option":"強化行銷人員正確的銷售態度與觀念","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"063","type":"single","question":"銀行對於滯延61天以上之消費金融客戶辦理催收，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"對於協議分期償還客戶，不得徵提保人","answer":true},{"option":"對於可望收回案件，動之以情、訴之以理","answer":false},{"option":"就申請資料不實之案件，提起刑事附帶民事訴訟","answer":false},{"option":"對收回困難之案件，設法運用話術促使第三人代償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"064","type":"single","question":"發卡機構受理信用卡申請時，正卡申請人及附卡申請人年齡至少各須滿幾歲？","options":[{"option":"18歲、15歲","answer":false},{"option":"20歲、15歲","answer":true},{"option":"20歲、16歲","answer":false},{"option":"20歲、18歲","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"065","type":"single","question":"申請人持變造他人之身分證及財產資料，向銀行申請貸款，係屬於消費金融詐冒風險中之何種詐欺模式？","options":[{"option":"偽冒申請","answer":true},{"option":"人頭貸款","answer":false},{"option":"偽造卡","answer":false},{"option":"取得未達卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"066","type":"single","question":"下列何者非屬查核消費金融業務之「授信評估」常見缺失？","options":[{"option":"未確認借款人檢具財力證明之真實性","answer":false},{"option":"徵審流程未於時限內作業完成，損及銀行信譽","answer":false},{"option":"債權憑證未由指定之主管人員負責保管","answer":true},{"option":"未依規查詢內部電腦系統及金融聯合徵信中心等信用資料庫","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"067","type":"single","question":"依主管機關規定，除已向主、從債務人訴追或處分擔保品者外，所謂逾期放款是指積欠本金或利息超過清償期多久？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"068","type":"single","question":"有關消費金融產品之帳戶管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"借款人以具有行為能力者為原則","answer":false},{"option":"借據應由各債務人本人親簽","answer":false},{"option":"貸放款項得應借戶之要求以現金支付","answer":true},{"option":"撥款代償時，應事先照會原貸行，並設法瞭解借戶於該行履約情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"069","type":"single","question":"下列何種情形發生時，信用卡發卡機構應登錄至國際黑名單，並定期持續追蹤觀察？","options":[{"option":"持卡人死亡","answer":false},{"option":"非持卡人本人用卡時","answer":false},{"option":"非持卡人本人查詢餘額時","answer":false},{"option":"持卡人之卡片停用後，仍有國外消費之請款時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"070","type":"single","question":"金融機構辦理信用卡應收帳款之催收，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"僅能對債務人本人及其保證人催收","answer":false},{"option":"不得對與債務無關之第三人干擾或催討","answer":false},{"option":"以電話催收時，需裝設錄音系統，並至少保存二個月以上","answer":true},{"option":"不得有暴力、脅迫、恐嚇、辱罵、騷擾、誤導、欺瞞或造成債務人隱私受侵害之不當催收行為","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"071","type":"single","question":"有關消費金融產品之債權收回，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"給付委外廠商之佣金，應由專人確實覆核","answer":true},{"option":"假扣押、假處分保證金於規定年限過後，法院會自動退回","answer":false},{"option":"委外催收可直接與受託機構簽訂契約，無庸訂定作業辦法","answer":false},{"option":"委外催收公司並非本行之內部單位，故不應過問其內部控制制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"072","type":"single","question":"有關金融機構資訊單位對日常作業之控管，下列何者有缺失？","options":[{"option":"連線管理人員未兼任應用系統程式之維護","answer":false},{"option":"亂碼化介面程式之原始碼存放於主機系統程式館內","answer":true},{"option":"人員調離職時即取消其使用者代號及密碼","answer":false},{"option":"電腦系統設定密碼變更期限及強制使用者定期變更密碼","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"073","type":"single","question":"對防止網路駭客入侵，下列何項為系統安全控管缺失？","options":[{"option":"限制員工不得共用同一使用者代號(ID)","answer":false},{"option":"架設防火牆系統，以保護網路免受攻擊","answer":false},{"option":"建置電腦存取紀錄，並指定專人檢視是否有異常狀況","answer":false},{"option":"在網路中傳送重要資料（如密碼）未能採取加密措施","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"074","type":"single","question":"下列何者為目前SET 及Non-SET 安全機制之主要差異點？","options":[{"option":"SET 有電子憑證，Non-SET 則無","answer":false},{"option":"SET 採用金鑰安控程式，Non-SET 則採用電子錢包","answer":false},{"option":"SET 使用對象限個人戶，Non-SET 則限企業戶","answer":false},{"option":"SET 採帳戶電子憑證，Non-SET 則採身分電子憑證","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"075","type":"single","question":"有關銀行對電腦輸入輸出資料之管制作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"為爭取時效先以電話通知代為更正時，事後應補送更正傳票或其他表單","answer":false},{"option":"輸出資料使用後若無保存需要，應經過核准並作適當毀棄處理","answer":false},{"option":"機密性或敏感性資料的輸出，應經核准並限定專人處理","answer":false},{"option":"經電腦檢核為異常或錯誤之輸入資料，應指定原操作人員負責查明處理即可","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"076","type":"single","question":"有關營業單位對各種電腦設備之管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"電腦設備應嚴格管制限公務使用","answer":false},{"option":"電腦設備及電腦媒體借調，應予以登記控管","answer":false},{"option":"每日電腦系統之開啟、關閉應指定人員辦理","answer":false},{"option":"電腦廠商至營業單位維護機器，經辨識身分後，即可由其自行進入機房維護","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"077","type":"single","question":"下列何者非屬銀行已正式作業之電腦應用系統必須具備之說明文件？","options":[{"option":"系統說明書","answer":false},{"option":"程式規格說明書","answer":false},{"option":"操作手冊","answer":false},{"option":"分層負責明細表","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"078","type":"single","question":"有關銀行辦理外幣換匯交易，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"不得辦理展期","answer":false},{"option":"得依原價格辦理展期","answer":false},{"option":"得依原價格或重訂價格展期","answer":false},{"option":"得依當時市場匯率重訂價格後展期","answer":true}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"079","type":"single","question":"依「銀行辦理衍生性金融商品業務內部作業制度及程序管理辦法」規定，辦理衍生性金融商品業務之銀行，最近一季底逾期放款比率高於多少時，所辦理之衍生性金融商品，應以避險目的為限？","options":[{"option":"百分之一","answer":false},{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之三","answer":true},{"option":"百分之四","answer":false}],"remark":""}
{"class":"一般實務","sn":"080","type":"single","question":"下列何者係屬標的資產之市場價格發生變動，而對衍生性金融商品市價造成變動之風險？","options":[{"option":"市場風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"001","type":"single","question":"有關銀行業之風險評估原則，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應依業務規模及各項風險狀況監控資本適足性","answer":false},{"option":"應建立衡量及監控流動性部位之管理機制","answer":false},{"option":"應建立負債分類之評估，覈實提列備抵損失","answer":true},{"option":"應建立資訊安全防護機制及緊急應變計劃","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"002","type":"single","question":"下列何者非屬影響內部控制中控制環境之因素？","options":[{"option":"管理者監控和考核所用的控制方法","answer":false},{"option":"企業組織結構","answer":false},{"option":"業務型態","answer":true},{"option":"人事工作方針及其執行","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"003","type":"single","question":"依COSO報告之八個構成要素於金融機構之運用，「權力及責任之授派－權責劃分」屬於下列何者之影響因素？","options":[{"option":"風險評估","answer":false},{"option":"內部環境","answer":true},{"option":"會計控制","answer":false},{"option":"事件辨識","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"004","type":"single","question":"依「金融控股公司及銀行業內部控制及稽核制度實施辦法」規定，銀行內部稽核單位對國內營業、財務、資產保管及資訊單位每年至少應辦理幾次查核？","options":[{"option":"一次一般查核、一次專案查核","answer":true},{"option":"兩次一般查核、一次專案查核","answer":false},{"option":"兩次專案查核、一次一般查核","answer":false},{"option":"兩次一般查核、兩次專案查核","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"005","type":"single","question":"下列何者非屬銀行總機構法令遵循主管之職責？","options":[{"option":"定期向總稽核報告","answer":true},{"option":"審核銀行新種業務之合法性","answer":false},{"option":"建立相關金融法令規章資訊系統","answer":false},{"option":"統籌全行法令遵循計劃之擬定及推動","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"006","type":"single","question":"下列何種情況營業單位得免辦理專案自行查核乙次？","options":[{"option":"金融檢查機關辦理專案業務檢查之月份","answer":false},{"option":"稽核單位辦理專案業務內部稽核之月份","answer":false},{"option":"辦理法令遵循事項自行評估之月份","answer":true},{"option":"會計師辦理查核之月份","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"007","type":"single","question":"內部自行查核發現缺失事項應如何處理？","options":[{"option":"請自行查核人員不要填寫","answer":false},{"option":"呈報單位主管即可，不要函報稽核單位","answer":false},{"option":"應即發函營業單位，限期於規定時間內改善函復","answer":true},{"option":"呈報稽核單位存查即可","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"008","type":"single","question":"有關內部自行查核之目的，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"可及早發現業務經營上之缺失","answer":false},{"option":"可加強內部牽制，產生嚇阻舞弊之作用","answer":false},{"option":"可作為稽核單位擬定稽核計畫之重要參考依據","answer":false},{"option":"可替代內部稽核","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"009","type":"single","question":"銀行收到次日入帳之待交換票據，應以下列何種會計科目入帳？","options":[{"option":"借「待交換票據」貸「其他應收款」","answer":false},{"option":"借「待交換票據」貸「其他應付款」","answer":true},{"option":"借「其他應收款」貸「待交換票據」","answer":false},{"option":"借「其他應付款」貸「待交換票據」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"010","type":"single","question":"下列何者非屬空白單據？","options":[{"option":"空白存款憑條","answer":true},{"option":"空白信用卡","answer":false},{"option":"空白存摺","answer":false},{"option":"空白支票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"011","type":"single","question":"下列何者非屬出納業務之範圍？","options":[{"option":"傳票之保管","answer":true},{"option":"各種有價證券之保管","answer":false},{"option":"幣券及破損券之兌換","answer":false},{"option":"辦理現金及票據之收付及保管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"012","type":"single","question":"有關金融機構辦理有價證券保管業務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"有價證券送法院提存，不須列帳","answer":true},{"option":"有價證券應經相關人員密封後入庫保管","answer":false},{"option":"有價證券之本金、息票到期應兌領入帳","answer":false},{"option":"有價證券應經常作不定期盤點，並作成紀錄","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"013","type":"single","question":"金融機構支票存款戶因拒絕往來以外原因終止往來後，若再有票據提示，應以何種理由辦理退票？","options":[{"option":"僅「存款不足」","answer":false},{"option":"僅「終止契約結清戶」","answer":false},{"option":"僅「終止擔當付款契約」","answer":false},{"option":"存款不足及終止契約結清戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"014","type":"single","question":"下列何者為辦理支票存款開戶之缺失？","options":[{"option":"即時上網查詢開戶人之身分證領、補、換發記錄","answer":false},{"option":"行號開戶時實地查證，且查證日期在開戶日期之前","answer":false},{"option":"開戶申請書簽立日期在核准日期之後","answer":true},{"option":"個人名義申請開戶要求採用兩人印鑑者，將兩人同列為戶名","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"015","type":"single","question":"有關票據掛失止付，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"止付通知人應於申請後五個營業日內，提出已為聲請公示催告之證明始為有效","answer":true},{"option":"掛失未屆發票日之支票，申請掛失當日毋須提存止付票款","answer":false},{"option":"申請人通知止付時雖未檢附公示催告文件，如該止付支票已屆發票日，仍應即辦理提存止付票款","answer":false},{"option":"止付通知人撤銷止付通知時，應填載「撤銷票據掛失止付申請書」","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"016","type":"single","question":"銀行辦理支存戶存款不足退票後之「清償贖回」註記，須於受理後幾個營業日內將相關資料核轉票據交換所？","options":[{"option":"二","answer":true},{"option":"三","answer":false},{"option":"五","answer":false},{"option":"七","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"017","type":"single","question":"銀行給付在臺大陸地區人民利息時，如於一課稅年度內在臺灣地區居留、停留合計滿183天者，應按給付總額扣繳利息所得稅款之扣繳稅率為多少？","options":[{"option":"5%","answer":false},{"option":"10%","answer":true},{"option":"15%","answer":false},{"option":"20%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"018","type":"single","question":"對存款餘額證明之核發，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"不得以提現為名轉帳為實之方式辦理","answer":false},{"option":"定期存款如有設定質權應於證明書上加註","answer":false},{"option":"活期性存款可以申請當日餘額並當場核發","answer":true},{"option":"被扣押存款應予註明","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"019","type":"single","question":"有關存款開戶作業，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應向票據交換所網站查詢身分證是否遺失","answer":true},{"option":"應實施雙重身分證明文件查核","answer":false},{"option":"開設第二帳戶應向第一開戶營業單位照會","answer":false},{"option":"本國公司之分公司開戶，須出具總公司授權書","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"020","type":"single","question":"銀行代為扣繳中華民國境內居住之個人存戶之利息所得稅款，應於何時將稅款解繳國庫？","options":[{"option":"代扣日次月五日前","answer":false},{"option":"代扣日次月十日前","answer":true},{"option":"代扣日起算十日內","answer":false},{"option":"代扣日起算一個月內","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"021","type":"single","question":"依「中華民國銀行公會會員授信準則」規範，下列何者屬直接授信？","options":[{"option":"保證","answer":false},{"option":"承兌","answer":false},{"option":"透支","answer":true},{"option":"開發國內外信用狀","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"022","type":"single","question":"若發現債務人提供土地設定抵押權予銀行後，復於該土地上准許他人建造房屋時，債權人銀行可採取下列何種法律程序，禁止該他人繼續施工，以保障其權益？","options":[{"option":"假扣押","answer":false},{"option":"假處分","answer":true},{"option":"假執行","answer":false},{"option":"假起訴","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"023","type":"single","question":"查核強制執行案件，若發現下列何種情形，應提列為缺失項目？","options":[{"option":"先對連帶保證人查調財產，再對主債務人查調財產","answer":false},{"option":"法院所訂之不動產拍賣底價較市價偏高，催收人員具狀聲請調低價格","answer":false},{"option":"收到法院之分配表時，發現分配之債權金額有誤，於指定分配期日當天到院聲明異議","answer":true},{"option":"收到法院之分配表時，發現分配之債權金額有誤，於指定分配期日前五天，具狀聲明異議","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"024","type":"single","question":"依強制執行法之規定，執行名義之種類不包括下列何者？","options":[{"option":"確定之終局判決","answer":false},{"option":"假扣押、假處分、假執行之裁判","answer":false},{"option":"和解或調解","answer":false},{"option":"買賣契約","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"025","type":"single","question":"依主管機關規定，下列何者非屬消費者貸款？","options":[{"option":"房屋修繕貸款","answer":false},{"option":"一般營運週轉金貸款","answer":true},{"option":"汽車貸款","answer":false},{"option":"個人小額信用貸款","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"026","type":"single","question":"下列何者非屬強制執行之程序？","options":[{"option":"聲請假扣押裁定","answer":true},{"option":"變賣","answer":false},{"option":"拍賣","answer":false},{"option":"強制管理","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"027","type":"single","question":"一般借款契約所載本金之請求權，自到期日之翌日起算至遲多久期間不行使，因時效期間之經過而消滅？","options":[{"option":"二年","answer":false},{"option":"五年","answer":false},{"option":"十年","answer":false},{"option":"十五年","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"028","type":"single","question":"銀行辦理股票質押授信應注意事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應加強評估授信風險，並訂定風險承擔限額","answer":false},{"option":"應向金融聯合徵信中心或其他單位查詢該標的股票設質比率情形","answer":false},{"option":"不得受理公司組織之企業以其關係企業發行之股票辦理質押授信","answer":true},{"option":"受理股票發行公司授信申請案件時，應參酌該公司股票質押情形，一併進行評估","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"029","type":"single","question":"年滿二十歲領有國民身分證或外僑居留證之個人，每年自由結匯額度為多少美元或等值外幣？","options":[{"option":"五百萬美元","answer":true},{"option":"七百萬美元","answer":false},{"option":"一千萬美元","answer":false},{"option":"三千萬美元","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"030","type":"single","question":"有關銀行辦理新臺幣與外幣間遠期外匯買賣，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"公司與個人均得辦理","answer":false},{"option":"須評估客戶訂約金額及營業狀況等","answer":false},{"option":"應於訂約後交割前徵提相關證明文件","answer":true},{"option":"不得以客戶所填切結書作為遲延付款交易之證明文件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"031","type":"single","question":"有關銀行對企業投資之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"投資非金融相關事業，銀行之負責人或職員可擔任該被投資事業之經理人","answer":true},{"option":"投資繳款通知書須經有權人員核定後辦理撥款","answer":false},{"option":"長期投資有價證券買賣後應立即記帳","answer":false},{"option":"長期投資有價證券之買賣、保管及帳務處理應由不同人員擔任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"032","type":"single","question":"下列何者為金融控股公司短期資金不得投資之項目？","options":[{"option":"存款","answer":false},{"option":"金融債券","answer":false},{"option":"政府債券","answer":false},{"option":"可轉換公司債","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"033","type":"single","question":"銀行保管自行買入之有價證券，下列各項措施何者有缺失？","options":[{"option":"辦妥投保事項以轉嫁風險","answer":false},{"option":"保管中有價證券之息票暫停兌領","answer":true},{"option":"有價證券實物與保管中有價證券明細表相符","answer":false},{"option":"有價證券實物與投資有價證券明細帳相符","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"034","type":"single","question":"非貨幣市場共同信託基金投資於貨幣市場標的之總額，不得逾其募集發行額度之多少百分比？","options":[{"option":"百分之十","answer":false},{"option":"百分之二十","answer":false},{"option":"百分之三十","answer":true},{"option":"百分之四十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"035","type":"single","question":"信託業受託持有「每一員工福利儲蓄（或持股）信託」分別所投資股票合計數達該企業已發行股數至少多少百分比以上時，即應申報主管機關備查？","options":[{"option":"百分之三","answer":false},{"option":"百分之五","answer":true},{"option":"百分之七","answer":false},{"option":"百分之十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"036","type":"single","question":"員工申請退出企業員工持股信託生效後，其信託權益應以下列何種方式返還？","options":[{"option":"等待適當時機出售再還款","answer":false},{"option":"僅能以股票劃撥轉入其帳戶","answer":false},{"option":"僅能折換現金存入其存款帳戶","answer":false},{"option":"得選擇股票劃撥轉入或折換現金存入其存款帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"037","type":"single","question":"為落實商品適合度政策，應就「個人類型」客戶審認之事項，下列何者錯誤？","options":[{"option":"投資目標及期間","answer":false},{"option":"風險承受度","answer":false},{"option":"對商品之知識及經驗","answer":false},{"option":"商品之保本程度","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"038","type":"single","question":"依「證券投資顧問事業從業人員行為準則」之自律規範，有關業務經營原則乃屬負責人、業務人員及所有受僱人員所應秉持之原則，不包括下列何者？","options":[{"option":"忠實誠信原則","answer":false},{"option":"利潤原則","answer":true},{"option":"專業原則","answer":false},{"option":"保密原則","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"039","type":"single","question":"銀行辦理財富管理業務時，在考慮客戶某項商品轉換交易之應注意事項，下列何因素不需納入？","options":[{"option":"客戶有無因此就原商品之結清遭到處罰","answer":false},{"option":"新商品之佣金手續費收入","answer":true},{"option":"客戶有無因此負擔交易成本，卻無實質利益之獲得","answer":false},{"option":"新商品是否適合該客戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"040","type":"single","question":"證券商接受客戶委託買賣股票，下列何者須預先收足款券？","options":[{"option":"一般交易","answer":false},{"option":"信用交易","answer":false},{"option":"零股交易","answer":false},{"option":"變更交易方法之股票交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"041","type":"single","question":"依我國「票券金融管理法」規定，票券金融業務係就短期票券辦理下列哪些業務？","options":[{"option":"簽證、自營、承銷及經紀","answer":true},{"option":"基金、代操、自營及經紀","answer":false},{"option":"簽證、自營、承兌及保證","answer":false},{"option":"代理、居間、保證及匯兌","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"042","type":"single","question":"下列何者係為工商企業基於商品交易或勞務提供而簽發之匯票，並委託銀行為付款人經銀行承兌者？","options":[{"option":"融資性商業本票","answer":false},{"option":"交易性保證匯票","answer":false},{"option":"銀行承兌匯票","answer":true},{"option":"交易性商業本票","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"043","type":"single","question":"稽核人員對於消費金融業務之查核，可利用之輔助工具，下列何者較不具相關性？","options":[{"option":"定期存款明細表","answer":true},{"option":"逾期放款明細表","answer":false},{"option":"動產設定未回報表","answer":false},{"option":"信用相關之管理資訊系統","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"044","type":"single","question":"有效的消費金融業務商品銷售管理策略，不包含下列何者？","options":[{"option":"銷售訓練","answer":false},{"option":"激勵措施","answer":false},{"option":"懲處措施","answer":true},{"option":"後勤支援系統","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"045","type":"single","question":"有關消費金融商品行銷人員之銷售訓練，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"認識產品與市場特性","answer":false},{"option":"傳授適當之銷售技巧","answer":false},{"option":"瞭解獲得「例外」核准之訣竅","answer":true},{"option":"強化行銷人員正確的銷售態度與觀念","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"046","type":"single","question":"銀行對於滯延61天以上之消費金融客戶辦理催收，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"對於協議分期償還客戶，不得徵提保人","answer":true},{"option":"對於可望收回案件，動之以情、訴之以理","answer":false},{"option":"就申請資料不實之案件，提起刑事附帶民事訴訟","answer":false},{"option":"對收回困難之案件，設法運用話術促使第三人代償","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"047","type":"single","question":"發卡機構受理信用卡申請時，正卡申請人及附卡申請人年齡至少各須滿幾歲？","options":[{"option":"18歲、15歲","answer":false},{"option":"20歲、15歲","answer":true},{"option":"20歲、16歲","answer":false},{"option":"20歲、18歲","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"048","type":"single","question":"申請人持變造他人之身分證及財產資料，向銀行申請貸款，係屬於消費金融詐冒風險中之何種詐欺模式？","options":[{"option":"偽冒申請","answer":true},{"option":"人頭貸款","answer":false},{"option":"偽造卡","answer":false},{"option":"取得未達卡","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"049","type":"single","question":"下列何者非屬查核消費金融業務之「授信評估」常見缺失？","options":[{"option":"未確認借款人檢具財力證明之真實性","answer":false},{"option":"徵審流程未於時限內作業完成，損及銀行信譽","answer":false},{"option":"債權憑證未由指定之主管人員負責保管","answer":true},{"option":"未依規查詢內部電腦系統及金融聯合徵信中心等信用資料庫","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"050","type":"single","question":"依主管機關規定，除已向主、從債務人訴追或處分擔保品者外，所謂逾期放款是指積欠本金或利息超過清償期多久？","options":[{"option":"一個月","answer":false},{"option":"二個月","answer":false},{"option":"三個月","answer":true},{"option":"六個月","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"051","type":"single","question":"有關消費金融產品之帳戶管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"借款人以具有行為能力者為原則","answer":false},{"option":"借據應由各債務人本人親簽","answer":false},{"option":"貸放款項得應借戶之要求以現金支付","answer":true},{"option":"撥款代償時，應事先照會原貸行，並設法瞭解借戶於該行履約情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"052","type":"single","question":"下列何種情形發生時，信用卡發卡機構應登錄至國際黑名單，並定期持續追蹤觀察？","options":[{"option":"持卡人死亡","answer":false},{"option":"非持卡人本人用卡時","answer":false},{"option":"非持卡人本人查詢餘額時","answer":false},{"option":"持卡人之卡片停用後，仍有國外消費之請款時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"053","type":"single","question":"金融機構辦理信用卡應收帳款之催收，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"僅能對債務人本人及其保證人催收","answer":false},{"option":"不得對與債務無關之第三人干擾或催討","answer":false},{"option":"以電話催收時，需裝設錄音系統，並至少保存二個月以上","answer":true},{"option":"不得有暴力、脅迫、恐嚇、辱罵、騷擾、誤導、欺瞞或造成債務人隱私受侵害之不當催收行為","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"054","type":"single","question":"有關消費金融產品之債權收回，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"給付委外廠商之佣金，應由專人確實覆核","answer":true},{"option":"假扣押、假處分保證金於規定年限過後，法院會自動退回","answer":false},{"option":"委外催收可直接與受託機構簽訂契約，無庸訂定作業辦法","answer":false},{"option":"委外催收公司並非本行之內部單位，故不應過問其內部控制制度","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"055","type":"single","question":"下列何者可作為評估借款人還款意願的良好指標？","options":[{"option":"服務單位的穩定程度","answer":false},{"option":"服務年資及職位","answer":false},{"option":"過去的還款紀錄","answer":true},{"option":"持續性所得淨額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"056","type":"single","question":"下列何者非屬直接銷售之行銷通路？","options":[{"option":"客戶推介客戶","answer":true},{"option":"一般營業單位","answer":false},{"option":"郵購或型錄銷售","answer":false},{"option":"電話行銷","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"057","type":"single","question":"下列何者非為查核消費金融業務產品規劃常見之缺失？","options":[{"option":"目標市場選擇錯誤","answer":false},{"option":"定價（利率）偏高","answer":true},{"option":"未注意環境情境變化","answer":false},{"option":"未謹慎控管例外案件","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"058","type":"single","question":"依「銀行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」規定，經評估為第三類之授信資產，係屬下列何種情形？","options":[{"option":"應予注意","answer":false},{"option":"可望收回","answer":true},{"option":"收回困難","answer":false},{"option":"收回無望","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"059","type":"single","question":"依「銀行資產評估損失準備提列及逾期放款催收款呆帳處理辦法」規定，經評估為第四類之授信資產，應以其債權餘額之多少提列備抵呆帳及保證責任準備？","options":[{"option":"2%","answer":false},{"option":"10%","answer":false},{"option":"50%","answer":true},{"option":"100%","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"060","type":"single","question":"有關無人在家之訪催要領，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"請大樓管理員轉告並留下名片","answer":false},{"option":"徵詢當地鄰長瞭解客戶居住狀況","answer":false},{"option":"留下強烈挑釁語氣之字條，並拍照存證","answer":true},{"option":"觀察信箱內物品是否已無人居住","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"061","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融業務之產品（信用）循環(Credit Cycle)？","options":[{"option":"風險控制","answer":false},{"option":"專業訓練","answer":true},{"option":"績效評估","answer":false},{"option":"行銷策略","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"062","type":"single","question":"第三人有意或無意取得發卡機構寄交申請人之新信用卡，此時在空白的新卡上隨便簽上一名字便可以用偽簽之信用卡消費，達到詐欺之目的，係屬於消費金融詐冒風險中之何種詐欺模式？","options":[{"option":"被竊卡","answer":false},{"option":"偽造卡","answer":false},{"option":"取得未達卡","answer":true},{"option":"未印錄卡號","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"063","type":"single","question":"有關消費金融業務之帳戶管理，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"原則上應於代償次二營業日取得清償證明","answer":false},{"option":"對於不熟悉之客戶，應至銀行營業廳或會議室對保","answer":false},{"option":"如為擔保放款，其擔保物之抵押或質押手續應辦理完妥","answer":true},{"option":"汽車貸款動產抵押設定文件，應於取得牌照登記書前儘速取得","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"064","type":"single","question":"發卡機構提供信用卡預借現金功能之服務，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"發卡機構擬主動調高持卡人之信用額度，應徵得持卡人同意","answer":false},{"option":"持卡人得要求發卡機構不寄發預借現金密碼函及鎖定其信用卡預借現金固定額度","answer":false},{"option":"持卡人電話語音預借現金，除須有個人身分辨識及密碼輸入程序外，得不匯入持卡人本人帳戶","answer":true},{"option":"持卡人信用卡被竊、被搶或遺失，於辦理掛失前被冒領之現金，若非可歸責於持卡人故意行為，持卡人之負擔以原約定額度為上限","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"065","type":"single","question":"在評估消費金融貸款申貸人的信用時，下列何者非屬有關「穩定性」之主要考慮因素？","options":[{"option":"居住狀況","answer":false},{"option":"職業狀況","answer":false},{"option":"個人狀況","answer":false},{"option":"利率變動狀況","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"066","type":"single","question":"有關「消費者貸款」之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"屬於消費性需要之融資","answer":false},{"option":"應婉拒已貸戶之利害關係人提出申請","answer":true},{"option":"消費金融一般可分為直接授信與間接授信","answer":false},{"option":"狹義之消費金融包含耐久性消費財貸款、消費者信用貸款、信用卡三種","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"067","type":"single","question":"下列何者為消費金融特點？","options":[{"option":"多屬具自償性之短期融資","answer":false},{"option":"因每筆交易金額小，相對的承作單位成本低","answer":false},{"option":"為考量成本，產品不需創新","answer":false},{"option":"依據客戶不同的風險程度，設計不同的貸款產品","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"068","type":"single","question":"有關消金業務授信評估之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應由有權之審核人員決定核貸及額度","answer":false},{"option":"訂定條件差異核准比率","answer":false},{"option":"資料輸入處理應符合牽制原則，放行過程有雙人控管","answer":false},{"option":"辦理徵信作業過程中如發現申請人有授信不良紀錄，可依正常程序辦理","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"069","type":"single","question":"銀行在辦理消費金融業務時，應瞭解客戶之居住狀況（是否設籍或寄居、有無家人聯絡電話），是為避免下列何種風險？","options":[{"option":"授信風險","answer":true},{"option":"作業風險","answer":false},{"option":"流動性風險","answer":false},{"option":"政治風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"070","type":"single","question":"發卡機構風險控管人員於下列何種狀況時，不須對其持卡人之卡片加以控管？","options":[{"option":"持卡人有異常消費時","answer":false},{"option":"非本人掛失信用卡","answer":false},{"option":"疑似偽卡消費及發現非本人用卡時","answer":false},{"option":"持卡人因卡片銷磁無法使用，且業經剪斷寄回時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"071","type":"single","question":"有關主管機關對消費金融產品之行銷及審核所為之限制規定，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"現金卡業務得將各項費用計入借款本金予以計息","answer":true},{"option":"禁止金融機構於街頭（含騎樓）設攤行銷信用卡及現金卡","answer":false},{"option":"辦理現金卡業務行銷時，禁止以「快速核卡」、「以卡辦卡」、「以名片辦卡」及其他類似之行銷行為等為訴求","answer":false},{"option":"信用卡債務人於全體金融機構之無擔保債務歸戶後之總餘額除以平均月收入，不宜超過22倍","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"072","type":"single","question":"下列何者非屬消費金融產品間接銷售之行銷通路？","options":[{"option":"委外行銷公司","answer":false},{"option":"郵購或型錄銷售","answer":true},{"option":"仲介或代書","answer":false},{"option":"車商","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"073","type":"single","question":"下列何者非為消費金融業務顧客需求之「4S」？","options":[{"option":"Security","answer":false},{"option":"Stability","answer":true},{"option":"Simple","answer":false},{"option":"Smile","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"074","type":"single","question":"消費金融業務之查核範圍應涵蓋整個產品自產品規劃至債權收回之循環，惟不包括下列何者？","options":[{"option":"客戶行為規範","answer":true},{"option":"授信評估","answer":false},{"option":"帳戶管理","answer":false},{"option":"風險控制","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"075","type":"single","question":"有關金融機構資訊單位對日常作業之控管，下列何者有缺失？","options":[{"option":"連線管理人員未兼任應用系統程式之維護","answer":false},{"option":"亂碼化介面程式之原始碼存放於主機系統程式館內","answer":true},{"option":"人員調離職時即取消其使用者代號及密碼","answer":false},{"option":"電腦系統設定密碼變更期限及強制使用者定期變更密碼","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"076","type":"single","question":"對防止網路駭客入侵，下列何項為系統安全控管缺失？","options":[{"option":"限制員工不得共用同一使用者代號(ID)","answer":false},{"option":"架設防火牆系統，以保護網路免受攻擊","answer":false},{"option":"建置電腦存取紀錄，並指定專人檢視是否有異常狀況","answer":false},{"option":"在網路中傳送重要資料（如密碼）未能採取加密措施","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"077","type":"single","question":"下列何者為目前SET 及Non-SET 安全機制之主要差異點？","options":[{"option":"SET 有電子憑證，Non-SET 則無","answer":false},{"option":"SET 採用金鑰安控程式，Non-SET 則採用電子錢包","answer":false},{"option":"SET 使用對象限個人戶，Non-SET 則限企業戶","answer":false},{"option":"SET 採帳戶電子憑證，Non-SET 則採身分電子憑證","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"078","type":"single","question":"有關銀行辦理外幣換匯交易，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"不得辦理展期","answer":false},{"option":"得依原價格辦理展期","answer":false},{"option":"得依原價格或重訂價格展期","answer":false},{"option":"得依當時市場匯率重訂價格後展期","answer":true}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"079","type":"single","question":"依「銀行辦理衍生性金融商品業務內部作業制度及程序管理辦法」規定，辦理衍生性金融商品業務之銀行，最近一季底逾期放款比率高於多少時，所辦理之衍生性金融商品，應以避險目的為限？","options":[{"option":"百分之一","answer":false},{"option":"百分之二","answer":false},{"option":"百分之三","answer":true},{"option":"百分之四","answer":false}],"remark":""}
{"class":"消金實務","sn":"080","type":"single","question":"下列何者係屬標的資產之市場價格發生變動，而對衍生性金融商品市價造成變動之風險？","options":[{"option":"市場風險","answer":true},{"option":"流動性風險","answer":false},{"option":"信用風險","answer":false},{"option":"作業風險","answer":false}],"remark":""}